{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052529",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0073098",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "관음사 목조 관음보살상(觀音寺 木造 觀音菩薩像)"
    },
    "text": "全羅北道茂朱郡雪川面観音寺にある朝鮮後期彫刻僧ムヨムが造成した木造仏像は全高61cm、肩幅24cm、膝38cm内外の大きさの木造仏像だ。 この仏像は17世紀の仏像の特徴をよく示しており、2009年に全羅北道有形文化財に指定され保存、管理されている。 この仏像は茂朱観音寺法宝殿に奉安されている中型の木造菩薩坐像だ。 仏像は身体に比べて頭が大きい方で、結家浮坐した姿勢をしている。 頭には花紋や韻文などで飾られた華やかな宝冠をかぶり、高くて細長い宝飾を表現した。 顔は四角形に近いが柔らかい笑みが見え、眉間には白虎が鮮明に描かれている。 分厚い眉毛と細くてつり上げた半開形の目、太い鼻と薄い唇は朝鮮中期の仏像でよく見られる特徴だ。 仏像の身体は安定してバランスがよく取れており、肩幅が広い方ではなく、こぢんまりとしながらも端正に見える。 肩には通肩の法衣を羽織っているが、左肩を完全に隠して肩から膝まで降りてくる法衣は左手を完全に覆っている。 右側には内側に通肩で法衣をまとった後、再び肩を覆った法衣がある。 仏像は右手で第一指と第三指を握っているが、手のひらには細長い形の浄瓶が紐でぶら下がっている。 左手では左膝の上に当てて一本目と三本目の指を握っているが、浄瓶は別に紐で吊るされている。 両手は別々に製作され、はめ込まれている。 体勢は結家浮座をしているが、右足のつま先部分を左法の裾でそっと覆った。 仏像の足元には服装工が設けられている。 発源期には施主質を書き、後部に軟画質と組成年代が記録されている。 発願記によると、この菩薩像は1650年に徳仁が造成し、1676年に重修されたという。 この仏像は彫刻僧の無塩、聖水、京城が一緒に製作した全羅北道完州浄水寺の三尊仏像の中で観世音菩薩と類似した特徴を見せている。 この仏像は彫刻僧研究に貴重な資料であり、17世紀の仏像の典型をよく示しているため、その価値がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木造仏像は何時代の特徴を示していますか？",
            "answer": "この木造仏像は17世紀の仏像の特徴をよく示しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "この仏像の全高は61cm、肩幅は24cm、膝は38cm内外です。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどこに奉安されていますか？",
            "answer": "この仏像は茂朱観音寺法宝殿に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭に何が飾られていますか？",
            "answer": "仏像の頭には華やかな宝冠が飾られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "この仏像の顔は四角形に近いが柔らかい笑みが見え、眉間には白虎が鮮明に描かれています。"
        },
        {
            "question": "仏像の身体の特徴は何ですか？",
            "answer": "仏像の身体は安定してバランスがよく取れており、肩幅が広い方ではなく、こぢんまりとしながらも端正に見えます。"
        },
        {
            "question": "仏像の手には何が握られていますか？",
            "answer": "仏像の右手には細長い形の浄瓶が紐でぶら下がっており、左手では浄瓶は別に紐で吊るされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ造成されましたか？",
            "answer": "この仏像は1650年に徳仁が造成し、1676年に重修されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は他の仏像とどのような類似点がありますか？",
            "answer": "この仏像は全羅北道完州浄水寺の三尊仏像の中で観世音菩薩と類似した特徴を見せています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この仏像は彫刻僧研究に貴重な資料であり、17世紀の仏像の典型をよく示しているため、その価値があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 594,
        "QA": 402
    }
}